{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_010569",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-04-24",
        "domain": "자연관광",
        "title": "사기아름마을"
    },
    "text": "砂器アルム村 (사기아름마을)\\n\n慶尚南道河東郡津橋面沙器アルムキル92(津橋面)\\n\n2002年に行政自治部(現行政安全部)から美しい村に選定された白蓮里沙器(沙器)美しい村は、不格好ながらも自然な風情を持つ韓国伝統茶碗の本場であり、自然に順応して素直で自然な風情が目立つ茶碗は、朝鮮時代にご飯茶碗、スープ茶碗、茶碗、スンニョン茶碗、マッコリ茶碗など、庶民が多様に使っていた器です。陶磁器は、土を作る轆轤(ろくろ)の上に土塊を乗せて好きな大きさと形の器を作る成形、器に模様を刻む装飾、水分を取り除く乾燥、素焼き、釉薬を塗る施釉、最後の 재벌焼きなど、7つの段階を経て作られます。\n体験プログラムとしては、ろくろを回して器を作る成形工程や模様を刻む装飾、そして火入れなどに参加することができます。サムムンゴル(白蓮里の旧名)は、周辺に良質な白土が豊富で薪が一般的であっただけでなく、海に近いため、陶磁器の運搬が容易な地域でした。砂器室という古い地名から分かるように、早くから陶磁器文化が栄えた村であり、特に白蓮里の旧窯跡から日本の国宝と称賛される「イドダワンのような破片が大量に出土したことから、歴史的に持つ意味も格別である。一方、智異山の麓に位置し、美しい自然景観を誇る鷺美村は、白蓮里という地名が示すように、村全体が蓮の花で覆われており、特別な見どころを提供している。汚れた泥水から出てきて美しい花を咲かせ、清らかな香りを放つ蓮の花は清浄と純潔な美しさの象徴であり、仏教では悟りの代名詞とも言われています。ここは両手を広げて抱きしめる周囲を意味する「 아름」という純韓国語のように、豊かさと共同体精神が生きている、美しい農村造成を目指す。行政自治部は2001年から快適な自然環境と生態空間を保ち、伝統文化を継承・発展させようとする村を美しい村に選定し、各種体験プログラムなどを支援している。慶尚南道では山清郡新村村と合わせて2ヶ所だけが美しい村に選定され、泗水美しい村はカンヌ国際映画祭最優秀監督賞を受賞したイム・クォンテク監督の映画「醉火線」で画家チャン・スンオプが燃え盛る窯の中に入る名シーンの撮影地としても有名だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "砂器アルム村はどこにありますか？",
            "answer": "砂器アルム村は慶尚南道河東郡津橋面沙器アルムキル92に位置しています。"
        },
        {
            "question": "砂器アルム村は何年に美しい村に選定されましたか？",
            "answer": "砂器アルム村は2002年に美しい村に選定されました。"
        },
        {
            "question": "砂器アルム村で作られる茶碗はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "砂器アルム村で作られる茶碗は韓国伝統茶碗であり、自然な風情を持ち、朝鮮時代から庶民によって多様に使われていた器です。"
        },
        {
            "question": "砂器アルム村の陶磁器の作り方はどのようなプロセスを経ますか？",
            "answer": "陶磁器は成形、装飾、乾燥、素焼き、施釉、焼きなど、7つの段階を経て作られます。"
        },
        {
            "question": "砂器アルム村で体験できるプログラムはありますか？",
            "answer": "砂器アルム村ではろくろを回して器を作る成形工程や装飾、火入れなどに参加することができます。"
        },
        {
            "question": "砂器アルム村はどのような歴史的な意味を持っていますか？",
            "answer": "砂器アルム村は古い地名から分かるように、早くから陶磁器文化が栄えた村であり、日本の国宝と称賛される破片が大量に出土したことからも歴史的な意味を持っています。"
        },
        {
            "question": "鷺美村はどんな特徴がありますか？",
            "answer": "鷺美村は智異山の麓に位置し、美しい自然景観を誇り、村全体が蓮の花で覆われています。蓮の花は清浄と純潔な美しさの象徴であり、仏教では悟りの代名詞とされています。"
        },
        {
            "question": "美しい村に選定されるための条件は何ですか？",
            "answer": "快適な自然環境と生態空間を保ち、伝統文化を継承・発展させる村が美しい村に選定されます。"
        },
        {
            "question": "慶尚南道では美しい村に選定された村はいくつありますか？",
            "answer": "慶尚南道では砂器アルム村と山清郡新村村の2ヶ所が美しい村に選定されています。"
        },
        {
            "question": "砂器アルム村は映画の撮影地としても有名ですか？",
            "answer": "はい、砂器アルム村はイム・クォンテク監督の映画「醉火線」で有名な画家チャン・スンオプが燃え盛る窯の中に入る名シーンの撮影地としても知られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 669,
        "QA": 550
    }
}